{"title": "Hỏi đáp: Cho bé 3 tháng tuổi uống thuốc", "question": "Thưa bác sĩ! Bé nhà em được 3 tháng 7 ngày, hiện tại bé đang bị thở khò khè, đi khám bác sĩ cho siro Codatux ngày 1 gói, Canxibone 1 óng hòa chung uống, buổi tối 1/2 viên ho Theralene. Bác sĩ cho em hỏi, em có thể hòa 1 muỗng cafe nước ấm hòa tan thuốc cho bé uống được không ạ? Vì trẻ dưới 6 tháng không được uống nước nên em lo lắng nếu uống kèm nước ảnh hưởng đến tiêu hóa. Ngoài nước ra em có thể pha với sữa đầu từ sữa mẹ cho bé uống được không ạ? Và thuốc ho Theralene em đọc thì thấy có gây ngủ, uống vào sẽ mất tỉnh táo. Bé 3 tháng uống có ảnh hưởng gì không ạ? Em cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể pha nước ấm để pha thuốc cho bé, không nên sử dụng sữa mẹ để pha thuốc để tránh tạo mùi vị lạ cho sữa mẹ khiến bé không chịu bú mẹ. ,Nếu bé có biểu hiện gì khác thường khi dùng thuốc, bạn nên đưa bé quay lại tái khám BS nhé.,Thân mến,,Ds. Đặng Thị Thuận Thảo,Khoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-3-thang-tuoi-uong-thuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng tuổi bị khò khè và ọc sữa", "question": "Chào bác sĩ,bé nhà em sinh 3kg2.1 tháng rưỡi được 4kg5.nhưng dạo này có hiện tượng bị khò khè, bú xong lại bị ọc sữa, ngủ thì hay vặn người.em có đưa bé đi khám bác sĩ cho nhỏ nước muối, uống motilium và calcigenol mà không hết . bé bú vẫn bình thường ngủ dậy bé lại bị ọc sữa khóc đêm và em định mua thảo dược cinamom cho bé dùng thì có được không bác sĩ và có ảnh hưởng gì không.", "answer": "Chào Chị,,Đổ mồ hôi và vặn mình khi ngủ có thể là các triệu chứng do thiếu canxi gây ra. Để tăng cường hàm lượng canxi qua sữa mẹ, Chị nên uống thêm các chế phẩm bổ sung canxi, vitamin D trong thời gian cho con bú mẹ và phải đảm bảo chế độ ăn uống đủ dinh dưỡng. Đồng thời, Chị nên phơi nắng sáng cho bé thường xuyên để tăng chuyển hóa vitamin D qua da và đưa bé đến cơ sở y tế để bác sĩ theo dõi sức khỏe định kỳ.,Thân mến.,DS. Võ Trương Diễm Phương,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-tuoi-bi-kho-khe-va-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d", "question": "Dạ chào Bác sỹ! 1. Con em được 15 ngày tuổi. Bé ngủ không sâu giấc, hay giật mình, ra nhiều mồ hồi. Do trời mưa nên không phơi nắng được. E có cần bổ sung vitamin D cho bé không ạ? Nếu có, e dùng loại calcium stada 330ml thì liều dùng thế nào phù hợp cho con em ạ? 2. Bé có nổi mẩn đỏ trên da đầu, mặt, mông… mình có cần bôi gì không ạ. E cám ơn.", "answer": " ,Chào chị Ngọc,Bé ngủ không sâu giấc, hay giật mình, ra nhiều mồ hồi có thể do nhiều nguyên nhân khác nhau. Làn da của trẻ sơ sinh rất mẫn cảm, tình trạngnổi mẩn đỏ trên da đầu, mặt, mông có thể do bé bị dị ứng da. Để xác định chính xác nguyên nhân, chị nên cho bé đi khám các bác sĩ nhi khoa.,Một số thuốc chứa vitamin D thuộc nhóm thuốc phải kê đơn và bán theo đơn. Liều lượng của thuốc Calcium Stada 330ml dành cho trẻ sơ sinh là 1-2 muỗng cà phê x 2-4 lần/ngày, pha với sữa hay nước. Liều lượng này tùy thuộc vào hàm lượng calci có trong sữa sử dụng cho trẻ. Do đó chị nên cho bé đi khám để được bác sĩ kê đơn và chỉ định liều lượng sử dụng phù hợp với tình trạng của bé.,Chúc hai mẹ con khỏe mạnh.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh ,Khoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-33862/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dùng thuốc betadine và chữa gỉ nước vành tai", "question": "Chào bác sĩ. Em có 2 câu hỏi ah 1.Bé nhà em được 1 tháng 10 ngày, rốn của bé 9 ngày đã rụng, nhưng thỉnh thoảng rốn của bé có gỉ nước vàng, em có dùng betadine ngày 1 lần trong vòng 15 ngày (thấm đẫm bông tăm và lau rốn và không lau lại). Bây giờ em mới biết là không được dùng cho trẻ sơ sinh. Như vậy trường hợp bé nhà em có sao không ah. 2. Vành sau tai của bé hiện bị gỉ nước và da có bị loét ra. Em dùng kem sudocrem hoặc gentrisone bôi cho bé dc ko ah", "answer": "Chào chị, ,Chị nên đưa bé đến các bệnh viện có chuyên khoa nhi để được khám và điều trị đúng cách. Không nên tự ý sử dụng bất kỳ sản phẩm nào cho bé, đặc biệt là vùng rốn của bé khi chưa có ý kiến bác sĩ.,Chúc bé khỏe.,Ds. Nguyễn Tấn Xuân Trang\nKhoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dung-thuoc-betadine-va-chua-gi-nuoc-vanh-tai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kết quả siêu âm thai nhi", "question": "Chào bác síVợ em 26 tuổi từ khi mang thai đã đến bệnh viện Từ Dũ khám thai. Ỏ tuần 12 siêu âm độ mờ da gáy là 5.4mm. Tuần 16 làm chọc dò ối thì kết quả bình thường nhiễm sắc thể. Ở tuần 20 siêu âm kết quả như sau: Tim thai: 154 lần/phút ĐKLĐ: 45mm ĐKNB: 40 mm CV ĐẦU: 173mm CVB: 130mm CDXĐ: 30mm CDX CÁNH TAY: 28mm ĐK NGANG TIỂU NÃO: 20mm NGÃ TƯ NÃO THẤT: 8,5 – 6,5 mm CD XƯƠNG MŨI: 3,2mm ĐK GIAN HAI HỐC MẮT: 12mm NẾP GẤP DA GÁY: 6,2mm LƯỢNG NƯỚC ỐI: bình thường VỊ TRÍ NHAU BÁM: mặt sau nhóm 2 ĐỘ TRƯỞNG THÀNH: 0 BẤT THƯỜNG THAI; TIM: thành cơ thất (T) dày, theo dõi ĐMC cưỡi ngựa trên vách liên thất, không quan sát thấy nhánh ĐM phổi. KẾT LUẬN: THEO DÕI BẤT THƯỜNG TIM CD XƯƠNG MŨI NGẮN Ở bệnh viện Từ Dũ bảo vợ em đi khám ở Viện tim. Xin bác sĩ tư vấn giúp vợ chồng em. Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào Bạn!,Bệnh viện rất thông cảm nổi lo lắng của vợ chồng Bạn. ,Bác sĩ bệnh viện Từ Dũ đã tư vấn và có chỉ đến khám chuyên khoa viện Tim, Bạn nên sắp xếp thời gian đến Viện Tim khám sớm.,Có kết quả quay trở lại ngay phòng khám của Từ Dũ để bác sĩ xem kết quả và có chỉ định tiếp theo.,CNHS. Lý Bạch Thu Nga,P. Điều dưỡng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ket-qua-sieu-am-thai-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ẩu sữa", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 1m14d, bé ngủ hay vặn mình và ngủ k được ngon giấc. Em có tìm hiểu thì thấy đó là biểu hiện của việc thiếu canxi. Nên em có mua viên uốg bổ sung canxi Benmax calcium d+ về uốg. E mới sử dụng 1 viên vào lúc 20h thì tới 22h bé bú. Tầm 30p sau bé ẩu sữa ra nhiều và khoảng 3h lại ẩu thêm ít nữa. Trước đây chưa bao giờ bé bị như thế ạ. Em muốn hỏi có phải do thuốc ảnh hưởng tới bé hay không ạ", "answer": "Chào bạn,,Em có thể sử dụng thuốc bổ sung Calci Benmax ngày 1 viên để bổ sung calci cho bé qua sữa mẹ. Việc bé bị ẩu sữa em nên cho bé đi khám để kiểm tra sức khỏe nhé.,Thân mến,,Ds. Đặng Thị Thuận Thảo,Khoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-au-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lấy máu xét nghiệm bé sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ.Em sinh cháu gái 3kg1 vào năm 2015 ở bệnh viện từ dũ. Bằng biôn pháp sinh thường. Nhưng bây giờ đọc bài báo nghe nói xét nghiệm máu gót chân gì đó. Và em không biết con mình có được làm xét nghiệm không. Và nếu không thì có sao không bác sĩ.", "answer": "Chào Bạn!,Bệnh viện Từ Dũ đã tổ chức xét nghiệm sàng lọc sau sinh ( xét nghiệm thiếu men G6PD, TSH … ) từ rất lâu, vị trí lấy máu tĩnh mạch ở gót chân, hoặc tĩnh mạch mu bàn tay. Hầu hết các bé đều được làm xét nghiệm, trừ trường hợp bé có bệnh lý gởi khoa sơ sinh điều trị nhiều ngày…,Nếu bé không gởi khoa sơ sinh, hầu hết các bé đều được làm xét nghiệm tầm soát sau sinh tại khoa hậu sản. Nếu kết quả bất thường, bệnh viện sẽ gọi điện thoại thông báo cho gia đình, mang bé đến kiểm tra xét nghiệm lần 2 tại khoa di truyền y học. Nếu kết quả lần 2 vẫn bất thường, sẽ mời gia đình đến Khoa Di truyền để được tư vấn trực tiếp.,Các trường hợp kết quả xét nghiệm bình thường, bệnh viện sẽ không thông báo a.,Cám ơn Bạn,CNHS. Lý Bạch Thu Nga,P. Điều dưỡng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lay-mau-xet-nghiem-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về tình trạng thai kỳ", "question": "Chào bs:Em mang thai ở tuần thứ 29 cho em hỏi pé vẫn đạp gò bình thuong nhung khoảng 10 tiếng em không thấy bé cử động em hơi lo không biết tình trạng này chính xác là gì có nguy hiểm không ạ mọi ngày bé vẫn cử động bình thường em cũng không có gì lạ chỉ có cảm giác hơi chằng bụng thôi ạ. Mong bs tư vấn giúp em cảm on", "answer": "Chào Bạn!,Bình thường 1 giờ bé sẽ cử động 3 – 4 lấn, ở tuổi thai này Bé của Bạn lớn rồi có thể cử động làm dịch chuyển tử cung lệch qua một bên, vẫn tính là cử động thai. Thời điểm này có những cơn trằn bụng sinh lý, Bạn nên nghĩ ngơi nhiều.,Theo minh cần đến cơ sở y tế sản khoa hoặc bệnh viện để bác sĩ thăm khám, siêu âm … để an toàn cho mẹ và bé.,Chúc mẹ tròn con vuông.,CNHS. Lý Bạch Thu Nga\nP. Điều dưỡng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-tinh-trang-thai-ky/"}
{"title": "Hbasg dương tính", "question": "Chào bsi. E đang mang thai 38t tuần, e có đi xét nghiệm máu thì dương tính với hbasg.. cho e hỏi sau sinh 24h đầu con e nên tiêm huyết thanh loại nào để ngừa bệnh lây từ mẹ sang con mà giá thành của loại huyết thanh đó như thế nào ạ?", "answer": "Chào chị Bích Thảo,Đối với các trường hợp mẹ bị viêm gan siêu vi B cần phải sử dụng globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi B, tại bệnh viện hiện đang có 02 loại thuốc được sử dụng là: Hepabig 100IU/0,5ml (Giá khoảng 338.000 đồng); Fovepta 200IU/0,4ml (1.650.000 đồng). Tốt nhất là tiêm globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi B trong vòng 12 giờ đầu sau sinh (không nên quá 7 ngày sau khi tiếp xúc với HBsAg).,Chị có thể liên lạc với khoa phụ sản của các bệnh viện gần nơi dự kiến sẽ sinh con hoặc các trung tâm y tế dự phòng lớn trong khu vực để được tư vấn và hướng dẫn thêm.,Chúc chị có một thai kỳ khỏe mạnh.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vitamin k1 quá liều", "question": "Thưa Bác Sĩ, vừa rồi tôi có sanh 1 bé gái 3000g đủ tháng, lúc vừa sanh xong y tá đến chính 1 liều vitamin K1, sau đó 10p lại có 1 y tá cầm bản tên đến chích 1 liều thuốc nữa. Sau khi chích xong vợ em hỏi là thuốc gì thì bảo là Vitamin K1. Vợ em la toáng lên bảo vừa chích rồi thi có y tá đến bảo không sao, liều này có trẻ được chích gấp 2-3 lần. Bác sĩ cho em hỏi việc chích quá liều có ảnh hưởng gì không ạ.", "answer": "Em Duy thân mến.,Liều Vitamin K1 dự phòng xuất huyết não, màng não 1mg cho trẻ sau khi sanh (bé cân nặng trung bình 3000g), liều điều trị xuất huyết não màng não 1mg/kg/ 24g. khoảng an toàn của Vitamin K1 cũng rất cao, nên sau khi tiêm thuốc lần 2 nếu con em không có triệu chứng khó thở, nổi mế đay, nôn ói, co giật … thì xem như cơ sở y tế đó mất thuốc con em cũng không ảnh hưởng đến sức khỏe vài ngày sau lượng thuốc sẽ hấp thu, đào thải em yên tâm nhé.  ,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vitamin-k1-qua-lieu/"}
